反了？ 習近平訪武漢 央視罕見「墓碑」式配圖

習近平10日首次抵達肺炎疫區武漢考察，再次掀起罕見的輿論風波。中共央視、新華網等主要喉舌新聞的配圖，竟然是一個高大的「墓碑」，正中間寫道：「習近平抵達武漢」7個大字。

據中共黨媒報導，習近平乘坐飛機於10日上午抵達武漢市，探望和慰問在前線的醫護人員、中共軍隊、社區工作者、公安、幹部，以及患者和社區居民。

不少細心的網友發現，中共喉舌媒體新華網的相關報導，是一塊高大的「墓碑」，正中間寫道：「習近平來到武漢」7個大字。有意思的是，在這7個字下面，還有一個似香爐一樣的黃鶴樓的圖片。再度引發網友聯想，認為這是想讓領導人「駕鶴西去」。

與此同時，中共央視新聞的第一條報導的配圖，最初竟然是一個黑色「墓碑」，時隔不久又換成了藍色。正中間寫道：「習近平抵達武漢」7個大字。

截圖顯示，中午11點16分，央視微博發布的第一條報導的配圖，是黑色「墓碑」。

對此，網友紛紛留言說：
「這色配，真的晦氣。」
「確實像一塊墓碑。」
「感覺是故意的呢，這是要反了！」
「沒錯，這就是一塊高級黑墓碑。連央視也受不了啦！」

另有推特網友發貼說，央視第一條報導的配圖，加上習近平在武漢視察大批群眾演員肉身築牆保護習的視頻，看上去就像捧着靈位送葬的隊伍。

央視第一條報導的配圖，加上這視頻，看着像捧着靈位送葬的隊伍。

— 多疑的多馬有信心/Disbelieving Faithful (@thomaskuang) March 10, 2020

有網友提醒說，央視新聞已經重新排版過了！截圖顯示，中午11點55分，央視微博的圖片已經重新編輯，底色變為黑藍色，字體位置也變了。

死人藍